點解咁多私人公司開價咁低

唔計神科同連登精英，普遍FG都係1萬中至2萬左右，之後仲要唔知做幾多年，先至可以升到上3萬，但係係高級少少既餐廳做waiters，出名少少牌子既sales，閒閒地新入職都過2萬，計埋bonus通常去到2萬尾，甚至都過3萬，有時係度諗，d私人公司真係唔怕請唔到人咩

周街都大學生，你講緊1萬中多數係中小企，呢個價錢都唔會要求好top學生，所以開呢個價

大企業其實壓價可以仲狠
因為唔驚冇人做

每年幾萬個大學生，仲有內地大學生選，文職真係太多供應

的確大企業壓得仲勁，例如大銀行既back office

問題係waiters同sales嗰班完全唔洗讀書都可以高過班普通大學生

晉升機會同將來

demand and supply

有咩問題，你岩咪去做。一份係用時間勞工去換取金錢，一係用腦力係辦公室換取金錢，咁都好比較

你要唔要升職前途唔洗返shift先
一開頭可能輸蝕啲
但其實好多office工 畢業做三年左右 正常升下職 跳一跳槽 好多人做三年野同岩岩畢業出黎比都起碼多左50%人工
15000 畢業 升下職 轉下工 25000唔難呀

你真係以為讀多幾年書就威過其他人?

好多時都係睇際遇 睇人事 睇機會

同你讀幾多書 關係唔大

你醒目標青嘅咪會加得快囉

你冇計埋工作時間日子

真係供求問題
低又點 只要有人做再低都仲得

做爛市

香港人工係低過好多發達國家, 低過日韓新, 澳門都高過
但工作量又多又忙, OT有補水已經好好, 勞工權益最低
無計香港人太多

澳門人普遍人工高D又HEA
香港人係狗

好多屋企唔太憂生活都想搵份hea工
人工低唔緊要但佢地真係會堅決不ot
之前公司有幾個
第一日返工要佢ot ，第二日佢會辭職

第一日返工就ot ,比著我都走啦

好事, 如果全部人團結起來就無仆街老細

me2 第一日係蜜月期係training 中, 正常野都唔駛做

專科無依回事
非GE/GT，大企請人真係預算畀到幾多你就畀幾多，填expected salary 都係一種學問

我都係第二日比左信
但因為其他原因最後留左係度
要刷經驗

就係請到人做囉

因為絕大部分文職係非專業，極易被取代，加上每年都有做爛市嘅畢業生

變相係你需要份工，多過份工需要你

咁點解重要俾咁高人工請人

反正你地都無牙力

所以除非係做有牌考嘅專業工，政府，sales同兒子外

其它工要係香港生活係真係困難而且無希望

Sales waiter要企成日
又要輪更
紅日唔夠日連返兩星期都唔出奇
5星級酒店請waiter都大把外國留學
要上位就點都要有學位

淨係5日工作唔駛輪姦唔駛企已經夠殺食啦
更何況專少少嘅行業畢業起薪20k up，坐下行下office又一日

係香港啲閪老細先會壓價

呢啲睇你個role係咪profitable架啫
銀行fo ibd請緊70k fg呀

喺香港非專業真係食得屎

因為有人做囉

你搞錯咗因果關係
就係因為咁平都請到人先出呢個價

你個問題應該要變：班人咁低人工都做是咪on99

輪班放平日其實仲好, 仲可以唔請大假都去到幾日旅行

利申: 返咗5年shift, 升完焗住返office hr

因為好多人都會壓自己價，頂爛市！

輪姦不了
同朋友伴侶timeline差距大，約個食飯都左度右度
Office hr放工，時間管理清楚易理

高級少少既餐廳做waiters，出名少少牌子既sales
呢D都唔係你話做就做，一切都係供與求

如果你覺得一份工人工低，原因可能係:
1好多人都做到又願意做
2職位重要性低，無左唔會令運作產生大問題
3老闆係痴線/無錢

佢哋幫公司賺錢能力比普通大學生高。完。

私人唔洗公開條數緊係賺盡

有家庭有細路輪班就係大問題，幾高人工都唔屌

LM
開價咁低都有大學生做
咁非大學生咪食得屎
好似我咁

真係可以咁就好啦
10k真係唔係人做
但都大把公司出緊呢啲價

咁呢啲嘢家家有求啫

點會呀 個個連登仔都搵10萬8萬個月架喎

所以都好睇自己生活圈子同習慣
我反而轉咗返Office hr仲難約朋友
之前可以約朝早上瑜伽/夜晚去下波樓同酒吧
而家最多都係happy hr

有時都會擔心香港d waiter, 清潔 果d工會唔會以後冇人做
睇完依個post我就放心了
大家努力

侍應同sales 都睇乜level 點會唔使讀書
食啲貴少少嘅餐廳，一個人服務一張枱嗰種，個侍應英文流暢到發音接近native speaker

如果你係指茶記侍應同零售sales就係

賺到錢人手充足又唔洗搶人
賺唔起又無錢買人
咁要用咩理由去開高價請個正常人都做到ga工
學歷又唔等於能力
要高學歷嗰啲人要我又要啫
又有幾多工真係要專業知識

sale 要星期六日開工先夠數。

工時10/10 好長ga

工時都唔同啦，你打份5天工+1日炒散/揸的士都兩萬啦

而家DSE
睇到一大班傻仔去做part time
又要比壓榨啦
真係唔驚無人做

同埋名店多人事鬥爭，9成經理都係閪人，人工包埋受氣

係咁易就好，公司最多咪逼員工一個頂2個直到請到人，FG唔返工半年睇下你餓唔餓兩

無錯 佢地hr有把尺 加上要management批 壓得仲勁

中小企就老闆話事多 可以比高或少

申：mnc hr bp

大公司開一個opening講緊收過三四十份CV喎，你覺得佢會驚俾少幾千蚊冇人做?

巴打講多少少

你唔做大把人做諗到自己咁值錢，你只係白紙咋
所謂大學生，有幾多係hea 住咁過，完全無質素可言

如果份工既exp對前途好重要 10k都大把人做 特別係某專業行業 壓搾左既月薪d人當交學費 當然唔會請到好有料既大學生

OT都沒問題,免費OT就仆街去吧

1萬中？

而家啲公司ot通常都係com leaves 嫁咋

但係都係解決唔到FG 人工低呢個問題

FG 就唔好幻想可以好高人工，所有 HR 都係按市價開，唔會有公司無啦啦出特別多。FG 考慮既係Career Path同專業性，幾年後人工可以係倍數咁上。

應該係話幾多工真係需要你讀書學到既知識先正確喎

Career path好重要
我fg都係得14
做左兩年野都25

我覺得有時候請大學生並唔係貪佢個學位，而係學習能力，平均地會比一般人高

高分低能 依家好多 不過唔否認 亦有低分低能既存在

如果份人又內向，份工又冇乜專業性可言，係咪注定冇得發圍？

私人公司同NGOs開價一樣閪，啱啱grad個時 in過admin位，開1萬1，cls即刻reject
佢就係唔怕d文職位冇人做，大量供應先敢開咁低，另一方面d大學生就係作賤自己

com leave
d大部份公司d野根本做唔晒
連AL都放唔到 仲話補假

依家大學生有幾難做到 有幾矜貴

請善用起底及封鎖功能

12k 既文職都大把大學生爭， 政府合約工，重要係高要求多野做

有時候都好難怪全世界都狗衝政府工

[/member]好多政府合約工有15k以上嘅，而且對日後入返政府公務員都係比較有利。不過d俾退休人士嘅合約工就唔好啦~12k,冇野學之餘仲對cv冇幫助[/member]

700萬人城市，每年幾萬個加回流。
同埋電腦化左，想發都難

咁你又話要 30k，而家平均 15k，究竟係低定高

仆街囉
不過當你做到老細就知

上市誇國企業都夠膽開13k請大學生
垃圾

demand and supply
supply每4個人有1個有degree不過全世界好多先進國家都一街大學生

demand 香港已經係已發展國家，過哂d經濟起飛時期
而家要科技無科技，要實業（生產）無實業，有幾多高技術野fit大學生比佢發揮同向上游
香港想收入有保障不外乎醫療金融政府工一係就做d炒/賣（股樓sales)嘅野

低過韓國？

唔早咁快註定將來會點，內向唔一定無發圍。好多好sociable 既人，平時同老細可以玩得好開心，但係performance 唔好，一樣消失。

邊行

大把人自降身價

IT

屌 admin，男人既話千奇唔好做

隨時做幾年都20K唔過

取代性極高

其實根本唔駛叻，你大學畢業揀岩方向已經穩袋兩萬幾（幾廢都好）
但你見好多人走去做admin 果類冇價值既工，然後大大聲同人講讀大學做左幾年野都上唔到兩萬
好多人聽左老一輩d窮撚思想話做野要捱﹑肯做就有出頭，事實係而家知識型社會，你既價值係睇你識既技能知識值唔值錢，而唔係睇你肯花幾多時間去幫人影印買文具
揀岩行業五年經驗既人工已經係做admin 升一世都冇既水平
眼見好多人樹仁恆管做一兩年野都20k＋

好贊同巴打你講法
自己正正就係畢左業3年轉下工就有上到2萬尾
Fg14k 做左一年多啲轉工變21k,再做多一年多啲轉工升職變28k
但講真係同屆/識既圈子中我已經算中遊

利申三大grad

*只係算中遊

經常走動/跑數，計返時薪最多咪高過非專業fg

同大學同學畢業後都基本上返9-6，5日工作，一個whatsapp問食唔食飯就搞點，時間撞啱仲可以即約即晚食/打波/睇戲

返幾耐幾多個鐘 5日定6日

公積金強積金 有冇p fund 即係僱主供多幾%

13+b定12+b 間公司業內轉工易唔易

穩唔穩定 會唔會一年加10幾%人工一年加0.1% 會唔會突然被炒

全部唔計 淨係睇舊錢 畢左業出社會未

同埋講真 一般office嘅工真係識電腦都識 遲下AI就搞掂 洗乜咁高人工
手藝 技能 先會值人工

巴打邊行
做一年幾就跳21，再跳到28
加好多

講得好岩

我地係想講正常15去到25 唔係好難既事
做得office 呢個年代真係唔知仲有邊間返六日而你都仲會去做 唔好搵埋啲都唔係大路既野黎講
就話全部唔計
唔係唔計 呢啲條件全部都一樣嫁啦普遍大眾果班

唔好成日轉行 捱幾年 畢業去到30歲
搵4-5萬唔係好難掛
當然唔係講份工係咪係夢想果啲
踏實搵錢唔難
如果本身唔係有錢又或者係聰明仔
平凡既人有錢先再諗做自己想做既野

YES 我FG個陣已經100K一個月了

你一年前先話自己HD畢業有經驗17k 點做到

改了 提升了

30歲4-50k，你邊個時空黎

畢業做七年野 轉兩次工 升兩三次職
每次升職轉工 20% 每年加 5-6%人工
差唔多掛
你又邊個時空？

你做IT 定工程？

1萬中至2萬咪算高, 你仲想點
大把閪employer仲開緊10-12k

其實唔難 又出現了

呢排好多痴線仔鐘意講30搵4/5萬其實唔難
明明就係大學生top10%

傳統呢啲行業 再加唔少start up都比得起錢
Facebook google uber ...
地產 銀行 既office
測量果啲唔知 應該都唔少 當5萬好高
做七年去到差唔多40k 真係好難？

Office工 有path果啲

你去UST 商學院問 D人會話你7年40K好撚廢 第3年已經有
你去BU 文學院 D人會話你吹水大會 做唔到先係正常

咁呢樣都講得岩
真係仲有人出緊萬一萬二 傻的嗎
讀完大學值咁少真係對唔住自己

月入2萬嘅waiter間餐廳應該相當高級

今時唔同往日啦
Asso後門位多到，阿豬阿狗都有得讀大學
有啲讀書唔叻嘅人去求奇讀science/engine，讀完四年根本乜都學唔到

我唔係要踩底佢地，但現實就係唔係人人適宜讀書，但政府為咗哄班後生仔，就狂開大學位，結果係哂佢地錢同時間
佢地一早去學門手藝仲好過佢地讀大學

It
但唔係programmer

話人出低人工前，諗諗自己既生產力先啦。港豬永遠都係咁短視，哂鳩氣

如果真係咁易2，3，4萬，
咁點解咁多人考aco？